美國共和黨續掌參院 民主黨稱重奪眾議院

美國中期選舉於當地時間周二（6日）早上6時（香港時間晚上7時）正式開始投票，選舉結果將影響總統特朗普餘下約2年的施政，以及2020年大選。相比上次中期選舉，民眾的投票意欲明顯更為踴躍，多個地區票站外出現人龍；但也有多州票站投票機出現故障，以致大排長龍。票站關閉後結果陸續公布，民主黨先拔頭籌從共和黨手上奪下多個眾議院議席。

香港時間

1244：民主黨宣布重奪眾議院控制權。

1230︰密西西比州參議員的4人選戰中，無人得票過半，勝負未分。共和黨候選人海德-史密斯（Cindy Hyde-Smith）和民主黨候選人埃斯皮（Mike Espy）分別以4成得票領先，將於本月27日舉行次輪投票。

1220︰明尼蘇達州民主黨眾議員拉迪諾維奇（Joe Radinovich）連任失敗，施陶貝爾（Pete Stauber）為共和黨多奪一席。民主黨呂里亞（Elaine Luria）則於維珍尼亞州帶來捷報，從尋求連任的共和黨泰勒（Scott Taylor）手中，奪得眾議員之位。

1215：特朗普首次回應中期選舉結果，他在社交網形容「今晚非常成功」並感謝支持者；白宮表示特朗普周二晚上不會發表講話。

1140︰共和黨的雷斯琴薩萊爾（Guy Reschenthaler），在賓夕凡尼亞州從民主黨手中贏得眾議院一席。

1136：美國廣播公司報道，民主黨現時奪得153個眾議院議席，共和黨則有155個議席；在參議院選情方面，共和黨現有過半數的50個議席，民主黨則有37個議席。

民主黨要從共和黨手上取得23個議席，才能重奪眾議院控制權。有線電視新聞網絡則指，民主黨現時只欠9個原屬共和黨的議席，就能控制眾議院。

1125：民主黨的戴維茲（Sharice Davids）在堪薩斯州取得眾議院議席，成為國會中首名原住民女性。另外首度有兩名回教女性當選眾議員，分別是原為索馬里難民、明尼蘇達州的奧馬爾（Ilhan Omar），以及來自巴勒斯坦家庭、密歇根州社工特拉伊布（Rashida Tlaib）。變性人哈爾奎斯特（Christine Hallquist）競逐佛蒙特州州長失敗。

1120：全國廣播公司報道，共和黨德州議員克魯茲保住議席，意味共和黨維持對參議院的控制權。美國廣播公司亦表示，共和黨在參議院擁有50個議席，繼續控制該院。

1109：霍士新聞預測，民主黨將從共和黨手上奪回眾議院的控制權，是8年來的首次。這不但重創總統特朗普的立法議題，更可能令特朗普及其管治團隊接受調查，甚至是彈劾。

1055：民主黨的波里斯（Jared Polis）當選科羅拉多州州長，成為美國首名公開「出櫃」的州長。年僅29歲、紐約州的民主黨拉丁美裔女新人奥卡西奥－科迪斯（Alexandria Ocasio-Cortez）當選，成為美國史上最年輕的女眾議員。

1050：民主黨的克羅（Jason Crow）在科羅拉多州擊敗共和黨對手首次當選眾議員；民主黨的斯坎倫（Mary Scanlon）亦在賓夕凡尼亞州大熱當選。

1030：目前戰況：參議院方面，民主黨佔36席；共和黨維持43席。眾議院方面，民主黨取得76席；共和黨取得82席。

1023：民主黨的普里茨克（J. B. Pritzker）擊敗尋求連任的共和黨人勞納（Bruce Rauner），奪得伊利諾伊州州長一職。

1015：德州州長艾博特（Greg Abbott）和紐約州州展科莫分別連任，共和黨的戈登（Mark Gordon）當選懷俄明州州長。

1001：共和黨候選人布勞恩（Mike Braun）於印第安納州擊敗民主黨唐納利（Joe Donnelly），奪走其參議院議席。

1000：白宮消息指，特朗普的團隊在白宮的氣氛「良好」，因為現在時間尚早；另有人表示，如果知道2016年大選的情況，今次最好不要按出口調查揣測結果。

0935：民主黨籍波士頓女市議員普斯利（Ayanna Pressley）開先河，成麻省首位黑人眾議員。而副總統彭斯的哥哥格雷格（Greg Pence）則在印第安納州為共和黨贏得眾議院議席。

0930：目前戰況：參議院改選方面，民主黨8人連任，取得31席；共和黨維持42席。眾議院方面，民主黨取得43席；共和黨取得45席。

0900：東岸票站關閉，各地結果陸續公布。民主黨先拔頭籌，從共和黨手上先拿下2個眾議院議席，其中女將韋斯頓（Jennifer Wexton）勝出，在維珍尼亞州取得該黨第一個眾議院議席；另一女將沙拉拉（Donna Shalala）亦在佛州擊敗共和黨對手，成為邁阿密27選區30年來首名民主黨議員。曾在2016年總統選舉中與希拉妮競逐民主黨候選人的桑德斯，順利第三度當選參議員，希拉妮競選拍檔凱恩成功連任參議員。

0830：俄亥俄州、西維珍尼亞州、北卡羅萊納州等地的票站亦已關閉。

0700：當地時間周二晚上7時，印第安納州和肯塔基州多個票站關閉。

0620：美聯社民調指出，選民認為醫保為中期選舉最重要的議題，其次為移民、經濟和槍管。有分析指41%民眾視醫療保障為最重要議題，對民主黨有利。

0600：CNN指特朗普的支持度為44%；47%受訪者極度不滿特朗普施政，56%受訪者認為美國正走在錯誤的道路上。26%人投票是為支持特朗普；39%人表明投票是為反對特朗普。

0538：民主黨加州參議院候選人卡瓦列羅（Anna Caballero）位於默塞德的辦公室遭爆竊，損失2.4萬美元（約18.8萬港元）財物。

0445：國土安全部部長尼爾森表示，在部分社交媒體上發現針對選民的「誤導信息活動」，但無迹象顯示選舉基礎設施受到威脅，又強調中期選舉「是現代最安全的一次選舉」。

0300：佛羅里達州棕櫚灣一名年約80多歲的持槍老翁，駕車停泊在票站附近的圖書館停車場，令當局大為緊張，票站封鎖約40分鐘。

0200：美國白宮表示，總統特朗普打算於中期選舉投票日留在白宮，與親友靜待結果，不會公開露面；他和第一夫人梅拉妮亞早於數周前，在紐約透過郵寄投票。未知是否擔心共和黨選情，特朗普的Twitter帳戶異常寧靜。

0120：喬治亞州格威納特縣（Gwinnett County）票站機器出現故障，大批選民在票站排隊。

0015：有線電視新聞網絡（CNN）引述消息人士指，特朗普將前往白宮東翼的作戰室（war room）監察選戰，並接收即時消息。

0000：CNN報道，位於田納西州諾克斯縣的諾克斯維爾有票站停電，後備發電機同告失靈。當地的選舉主住透露，已安派選民轉用紙來投下心水一票，同時正派員搶修電力。未知改用紙來投票，會否引起混亂。